監警會擬主動查6.12衝突 清一色建制派 無權全盤檢視

監警會擬主動查6.12衝突
清一色建制派 無權全盤檢視

警方6.12暴力鎮壓示威者，監警會至今接獲92宗投訴。

【反送中】

【本報訊】警方被指6.12濫用武力鎮壓示威者，社會各界強烈要求政府成立獨立調查委員會徹查。據悉，監警會主席梁定邦向委員提出主動調查6.12事件，獲全體委員支持，傾向以《監警會條例》，成立專責小組調查事件。但有監警會前委員批評，監警會相關調查只聚焦警民衝突，未能全面檢視引發6.12事件的前因後果，而且監警會委員清一色為建制派，公信力成疑。

記者：謝明明

相關新聞：便衣警扮示威者偷拍人群

消息指，梁定邦向監警會委員提出主動調查6.12事件，獲全體委員支持，監警會副主席謝偉銓指，監警會過往有先例，但要解決一些問題，「調查範圍係乜嘢呢？有呢嗰小組去睇，成員係邊啲，我覺得小組要檢視程序守則，包括大型公眾活動，如果遇到激烈嘅情況，（警方）使用武器有冇清晰指引」。
據悉，監警會傾向以監警會條例第8（1）（C）條，成立專責小組調查6.12事件，「𠵱家搵法律顧問諗辦法喺《監警會條例》可唔可以包到，但前設係唔可以擴大監警會嘅權」。監警會截至本周一收到92宗涉6.12事件投訴。

據了解，今次監警會主動提出調查，政府是幕後推手。消息指，政府內部曾討論如何處調6.12事件，曾有意見認為順民意設獨立調查委員會，但有部份官員強烈反對，認為應按現有監察警方機制調查，指獨立調查委員會非現行機制做法，會嚴重打擊警隊士氣，最後政府採取在監警會轄下設專責小組調查6.12事件。但有政府內部人士擔心此舉大眾未必接受，甚至出現反效果，「以為政府hea大家」。

政務司司長張建宗昨出席立法會後表示，監警會機制行之有效，根據法定程序，有獨立程序操作。保安局局長李家超稱，監警會可透過成立委員會，找出警隊在程序和做法上的不足之處。

相關新聞：領館遍地開花 16國接信請願者：世界唔屬於中國

前委員：公信力成疑

不過，早前聯署要求政府成立獨立調查委員會的監警會前委員鄭承隆表示不同意由監警會調查6.12事件，指監警會受到法例限制，只能針對警民衝突調查，未能全面檢視6.12事件的前因後果，「點解會製造呢件事先至係核心問題，獨立調查委員會係要宏觀睇晒成件事，好似行政會議作為特首嘅智囊，點解冇講畀特首知民意去向，搞到咁差，就係特首收唔到主流意見，呢啲就係獨立調查委員會先至可以講到咁多嘢，同警權無關，咁擺喺監警會查乜嘢？監警會調查只係處理警民衝突，處理唔到修補社會撕裂，而且監警會委員清一色係建制派，公信力成疑」。

另一位聯署的監警會前委員張達明指，相關《監警會條例》無調查權，不能傳召任何人士作供，只可邀請相關人士提供資料，「如果政府、警方有共識肯合作，唔會挑剔你冇呢嗰權，乜嘢都肯應承嘅，咁就可以做多啲嘢」。他認為獨立調查委員會調查範圍比監警會闊很多，「監警會始終係環繞投訴機制，而獨立調查委員會可以全面睇成件事嘅前因後果」。

上一則
上一則
馮華健：律政司應酌情處理6.12被捕者

下一則
下一則
民權觀察質疑無傳召權

便衣警扮示威者偷拍人群
領館遍地開花 16國接信請願者：世界唔屬於中國
澳洲港人交心意冊 特首辦拒收
全球12報登反修例公開信
慶委會企硬 7.1遊行草坪起步
快閃請願現PP、警總、摩天輪
警報復 兩公院警崗曠工醫護界炮轟：情緒掩蓋專業
指警「叫耶穌落嚟」越權前書記申覆核被拒
馮華健：律政司應酌情處理6.12被捕者
醫生協會企硬：毋須服務警察
「匿名者」起628警底 網罪科跟進
民權觀察質疑無傳召權
曾設專責組查李克強訪港事件
澳門記者遭警追擊噴椒
張華峰突提休會辯論阻泛民動議建制派護航 海濱送駐軍
先訂立後審議 無修改即生效
港府促公營機構表態護特首尊嚴
彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死
民進黨撐港人爭民主 研擴大聲援
萬人呼喊G20「還香港自由」

收皮啦！完全無公信力，完全火上加油！

搵班狗去調查狗

一樣都係果句，要求獨立調查委員會

你咪調查
我地繼續要求成立"獨立"調查委員會